<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
    Autore: Chiara De Nigris
-->
<!DOCTYPE TEI SYSTEM "tei_lite.dtd">
<TEI xmlns="http://www.teic.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>
					Articolo Realtà Sannita: incidente stradale
				</title>
                <respStmt>
                    <resp>Trascritto da:</resp>
                    <name>Chiara De Nigris</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
				<publisher>Realtà Sannita</publisher>
				<pubPlace>Benevento</pubPlace>
                <date>2021-06-09</date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
				<bibl>
					<title>Scontro tra due utilitarie per mancato rispetto del diritto di precedenza</title>
					<date>2021-06-07</date>
				</bibl>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
		<body>
		<p>
			Nella mattinata di oggi, a <name>Benevento</name>, in <name>Via Compagna n. <num>2</num></name>, una <term>Mini</term> condotta da B.R. di anni <num>46</num>, è venuta in collisione con una <term>Chevrolet</term> condotta da A.C. di anni <num>48</num>.
		</p>
		<p>
			A seguito dell’impatto le due utilitarie sono rimaste danneggiate. Hanno provveduto alla rilevazione dell’incidente il luogotenente della Polizia Municipale <name>Maurizio Petrella</name> e l’assistente capo <name>Annarita De Vita</name>, i quali hanno accertato la responsabilità del sinistro in capo a uno dei conducenti per il mancato rispetto del diritto di precedenza.
		</p>
		<p>
			<q>“Nel caso che ha comportato il sinistro descritto</q> - dichiara il comandante della Polizia municipale <name>Fioravante Bosco</name> - <q>il diritto di precedenza lo ha il conducente dell’autovettura che transita sulla strada principale, mentre chi si immette nel flusso di traffico, uscendo da un luogo privato, deve dare la priorità a tutti gli altri autoveicoli in marcia. A nulla rileva la mancanza di visibilità poiché in tal caso il conducente può avvalersi della collaborazione di altre persone che, dall’esterno, fungono da assistenti in una manovra complicata”.</q>
		</p>
		</body>
    </text>
</TEI>